醫生打BIONTECH：何栢良稱已為家人預約接種 數據顯示復必泰疫苗安全

5個優先群組市民今早9時開始，可以網上預約接種BioNTech的「復必泰」疫苗，港大感染及傳染病中心總監何栢良說，今早已成功為家人登記預約，他亦積極鼓勵所有家人接種。他說，世界各地有越來越多的成效數據，顯示復必泰疫苗非常安全。

他提到，英國政府最新公布分析成效數據，暫未經同行審批及在醫學期刊發表，但文件已能在網上查閱。當地750萬名70歲或以上人士，在去年12月至上月底接種疫苗，大部分是復必泰，整體成效達到85至90%；80歲以上，成效也有89%。他說，即使流感疫苗，很少70或80歲的成效能超過8成甚至9成。

一名63歲男子上周五接種科興新冠疫苗後，星期日出現急性呼吸困難，自行醫院接治理，同日死亡。何栢良表示，暫時無證據顯示與接種疫苗有關。他說，除了內地，目前已有14個國家廣泛使用科興疫苗，累計有逾1千萬人接種，全球暫時也沒任何證據顯示科興疫苗的安全有擔心。

許樹安呢

唔答, 政治化

五毛pr之後任務就係抹黑外國疫苗，大家唔好中計